[不定期更新]搬了屋隔離住個怪叔叔

楔子：

從小到大「鬼」都是人類內心其中一重恐懼，不論人種「鬼」都是讓人不得安寧的源頭，當然「鬼」亦是一種極其王道的商業元素，牽涉到金錢就算是「鬼」也得退避三舍。

鬼故事、鬼電影、鬼遊戲，甚至是見鬼旅行團，它都扮演了主角。

古語有云：敬鬼神而遠之。

現代社會鬼神一說早就被談得口水乾涸，專家多不勝數，網上討論區都不乏大量親身經歷，故事往往撲索迷離，而且對人類會產生莫名的敵意。

人生已過雙八年華，除了考試外再無別事的我來到這個陌生的地方，為的是升學，當然最重要的是找個異性交往。

毒在異鄉為異客，隻身一人由他方而來，周遭都充滿著挑戰和迷團，我扭動著少許花痕的鑰匙，打開沉重的木門，一陣不知哪來的風迎臉而來，驚惶失措之際只懂說聲不好意思，隨即拖著旅行箱進去這個暫時屬於自己的家。

背後忽由響起一種古老沙啞的歌聲，就像是有人帶著那種早已消失在時代中的卡帶播放器，一道哀怨的女人歌聲傳入耳內，雞皮疙瘩漸起，想著要不回頭之時已有一手搭肩而來，伴著一聲問候。

"小朋友，你就係新租客啊？"

"你... ...你好啊。"

"唔使咁緊張，我係人仲未死。"

當我看到他的一身裝扮更證實自己的恐懼感是正確，他一身異味濃郁，不修邊幅，頭髮就是丐幫長老的御用髮型，右手執著一雙紅筷子，腰間吊著三兩個用葉包裹的東西，最重要的是，走廊不算光猛，為何要戴著墨鏡？

"做乜眼金金望住阿叔？"

"哦！你鍾意阿叔副超啊呢，識貨啊𡃁仔，阿叔今朝係公園執架。"

"我叫阿智啊，你好。"

"阿智啊嘛，阿叔姓鄭，以後多多關照啦鄰居。"

他放開了搭在我肩上那隻沒有紅筷子的左手，隨後走到我身旁的單位，他果然住在隔壁，想不到初到貴境會有變成恐怖片主角的可能，我急忙走進屋內，努力在電話中找到業主的電話，我已經不想住了。

... ...。

"哦！你講救叔啊，佢住左好多年架啦，佢好好人屎架，你幫我問候下佢啦，拜拜。"

吓吓！喂！

我與業主的交談在一聲問候中完結，但問題沒有解決，我的樣子就跟咬著片樹葉的樹熊一樣，心裡想著那四個字，這次我一次性交了一年的租金，想來貪小便宜就不會有好事，誰能救救我啊。

"喂！阿智啊！智仔！"

聲音自廚房方向而來，我不用猜也知道是誰在輕輕叫喚我，勉強收起懼意，我走到廚房望見窗外的曬衣架上掛著一條泛黃的四角內褲，我心中只有無數的問候說話，這是什麼回事？

"尋晚打風吹左過你果邊，麻煩你幫我遞一遞過黎好嘛？"

他媽的好啊，我四眼張望周圍有沒有可用的東西，除了一些刀叉之外就沒有什麼了，我再打開所有的櫃子，終於發現了一根黑色的幼木棍，我下意識拿起，再打開窗花，看到那安詳躺在架上的格仔四角褲，為何我如此命苦呢。

"唔該晒啊智仔。"

這次事件的後續卻是出乎我意料，阿叔沒有再傳來什麼聲音，我回到大廳這時才細心留意到這新家的佈置，全屋都漆成雪白，家具也是簡潔得宜，最重要是還有一座小小的電視，雖然我不太看電視節目，但我卻喜歡打開電視讓家中有一點人聲，調解一下一個人的寂寞與焗促。

離開學還有一天，我草草吃過晚飯，打開型號老舊的手提電腦，上網找找朋友聊天再看看有沒有兼職工作，時間過去從來沒有痕跡，廚房忽然一聲物件掉落的聲音打破了歡樂的我，我暫停了螢幕正在看的綜藝節目，望了望廚房的方向，手執著那根幫了我大忙的幼木棍，腳下拖著緩慢的步伐，走了很久才到門口。

一手按亮廚房的燈光，一手推開木門，長方形的狹窄空間中沒有別人，但也看不見什麼東西掉落，原來只是虛驚一場，我收起冷汗再回到座間，這是才想起自己在看的節目不同了。

本來歡樂的賣肉節目變成鬼話連篇的真人分享，身體不由一陣冷顫，回頭看看電視機內，新聞報導的聲音持續，似乎又沒有問題。

身體終是抵受不住周公相邀，我看了眼掛在牆上的鐘，晚上十一時二十多分，也該睡了... ...。

啪！

廚房方向又傳來一聲掉落物品的聲響，驚醒了我這個熟睡的可憐人，凌晨二時許，電視早已轉成黑白，播著的是老舊的殘片，畫面雪花夾雜，但我在意的仍然是廚房。

會不會是... ... 。

燈依舊亮起，但這次廚房卻不是空無一物，因為這晚是新入伙的一晚，我沒有力氣再煮些吃食，所以晚餐只是簡單吃過外賣，當我看到地上的那個我丟了進垃圾桶的飯盒時，不安感終於充斥全身，我緊張的盯著它，垃圾桶此時再傳出聲響。

"喵~~。"

貓？

垃圾桶裡頭冒出一個動物的頭顱，原來只是貓，一下子放鬆下來讓我有點頭眩，貓頭是漆黑一片，雙眼碧綠的顏色非常清楚，他看見我但沒有離開，只是靜靜坐在桶內，我跟他就這樣互相對望了數分鐘，就連自己也有點失神了，此時牠才動了一下，讓我重新醒過來。

這裡是十四樓，想不到貓可以攀爬上來，或許牠才是這裡的原住客，我自謿的一笑過後膽子也大了，上前想要找黑貓從垃圾桶中撈起來。

"喵喵喵！！。"

雖然牠十萬個不願意的樣子，但也逃不出我的魔爪，我抱著牠回到廳中，把牠放在檯上，只是輕看著雙眼也會著迷，好可怕的吸引力，看著看著雙眼又漸漸迷濛了。

咇咇咇咇，咇咇咇咇。

來自電話的鈴聲響起，我拖著疲憊的身軀起來，天色亮了該是早上了吧，我看看四周都沒有黑貓的身影，莫非只是個夢而已？

電視新聞又轉了一遍，訴說著某某中學的女學生看不開輕生的消息，這個時間總會多點這種事，學業壓力一年比一年嚴重，輕生也不是少見的事了。

我換上一對舊波鞋到了樓下跑步，時間只是清晨，大多數人若不是上班根本不會在街上，所以街頭算是冷清，早餐店也只是小貓三四隻，昨晚的黑貓究竟是夢還是真實呢。

那個飯盒確實仍在廚房，剛才丟掉的時候又沒有發現動物的毛髮，想來是夢的機會較大。

在公園中央的涼亭，發現了阿叔竟然在其中，我走上前才看到他一副收功的狀態，呼的一聲吐了一口濁氣，臭不可聞，想來他沒有洗漱過就下來了。

"咦，阿智，咁早起身做運動咁乖仔。"

"係啊，以前嘅習慣，又可以減到肥。"

"阿叔你岩岩打坐？"

"你想學？"

"唔係啊，多口問一句，唔好意思。"

"唔緊要，好啦，當係報答你尋日幫忙，我就教你啦。"

唔使啦，唔使客氣啦。

雖然我心千般不願，但阿叔雙手早已經搭上我雙臂之上，我身材不算突出，但也不是容易被推倒的男人，想不到被阿叔一捉就無力反抗，不知怎的就被某種巨力按下，莫名坐在地上，任憑阿叔左摸摸右摸摸的，我感到生命受到威脅，立即做出閃躲動作。

"身體係弱咗啲，不過勉強收貨啦。"

什麼意思？為什麼我全不明白，他會不會當了我是性取向奇怪的男人，我可不是好龍陽之癖啊。

"叫你一聲弱智仔都幾岩，哈哈。"

... ...。

新故留名

留名

多謝各位賞面

Lm

1.

阿叔用雙手簡單教導了我如何真正呼吸，他說這是不傳之秘，只是我一直嗅到來自他口中的惡臭，實在沒太多心機去理解他的說話，只是隨口說說感受到些許分別，他便說了我資質了得，是個可造之才。

若是以往我心裡必然想著警訊，這種騙小孩的說話就算是嬰兒王國的師奶們都不會相信，單從他摸骨的功夫也許是年少時曾經當過學徒吧，被他摸了一把身體就有種奇怪的酥麻感，不知不覺就過了三十分鐘，我跟隨阿叔吐了口氣，奇怪的是我發現口氣異常臭逸，是平常難以企及的高度。

"媽媽！呢個哥哥個口好臭啊！"

"傻女唔好亂講野。"

我睜開雙眼發現一個小女孩經過，見她掩鼻迅雷不及掩耳的動作，我不期然也嗅了一口，差點就失去知覺了。

"果然好臭，唔錯唔錯。"

阿叔半蹲也嗅了一下發出如此感慨，他的舉動我已經不覺有甚奇怪，只是這一口濁氣太過驚人，這就嚇倒心靈還很弱小的我。

"估唔到這一次就有呢個程度，呢套功夫緊張要日夜各一次，三十分鐘為基礎，兩個月後我再檢驗成果。"

吓？

阿叔身轉提步突然離開，沒有再多說半句，意想不到的是以後有兩個月真的看不到他的身影，這是後話現在不提。

看看手錶時間也差不多，我站起身子竟然有種比平常精神些許的感覺，效果雖然不太明顯，但似乎阿叔的功夫是有用的，當我回到家門時力氣剩下不少，若是以前不是氣咳難受，就是已經汗流如柱，如今力氣尚餘當真是神奇。

看來要好好多謝阿叔。

可惜現在卻不是時候，今天的行程應該算是繁忙，首先是我有點路痴，說不定找學校時就已經花了不少時間，著是如此，我今天才早了起床，簡單的梳洗過後，確保門鎖都穩妥後立即飛奔出門。

因為住得尚算偏遠，日間的公共交通也不是太多，巴士的班次更是少得可憐，說起這次搬來香城也是因為大學的幫助，蘇文大學是香城其中一所首屈一指的高等學府，想必教學質素亦是讓人嚮往。等候巴士的人很多，我以為自己已經是早了出門，但依舊要排在十名以後，這時我才有時間留意周邊環境，我搬來這區有點老態，上班上學的人不算太多，比較多的是一些已然退休的老者，他們各有興趣不時間又會大吵大鬧，作為年輕人是絕對不明白他們的舉動有何意義的。

"唔好意思，哥哥可唔可以幫我買枝旗啊？"

我看看眼前的小朋友，他將一個小袋子遞到我面前，而他身後站著一個婦人，目測怕是有四十來歲，身材略為豐滿，她臉上的笑容看起來該是有些故事，她強而有力的臂彎帶動碩大的手掌按在我的肩上，不自覺下我竟然淘出銀包，心裡只有一個念頭，日行一善希望今天也會是個好日子，她看見我放進袋裡的是紙幣後就放下了手掌，這種收保護費式的捐獻，有時候也是逼不得已。

剛好沒有巴士的隊伍，剛好沒有同伴的可憐小伙子，這就將我變成了虎口前的白兔。

而巴士亦如常遲了數分鐘才到來，車上的人亦不少，看來今天也該是站著吧。

"喂細路！你唔見阿婆係度咩？"

"我‧‧‧ ‧‧‧我隻腳。"

"後生仔，讓座咁小事唔使我教你啊嘛？"

剛上車的同時我走到一個中學生前旁，眼見他身上的裝備比起行山客還要專業，想不到香城的中學生如此厲害，他雙手都抱著很多東西，我正想要去幫他的時候就聽見剛才的對話。

身旁的乘客似乎也有認同的，正正站在中學生身旁的師奶一臉正義的說教，這本是看來正正是一件好事，但我著這位中學生的雙腳似有傷患，這位師奶似乎沒有多大理會。

"算啦，我老人家一個唔緊要。"

四方八面都有些許目光看來，中學生無奈的站起來，我出於善意的扶他，他雙腳稍微的抖動我都能感受得到。

"婆婆你坐啦，我好快落車。"

眼看著婆婆自然的坐下去，嘴角還有代表著勝利的微笑，中年師奶順勢與婆婆打開話閘子，不知怎的很快就聊到了什麼基金賺錢最快的話題，想不到一個小小的師奶有如此知識水平，阿婆似是看到金蛋的目光欺騙不了我，但中年師奶越說越興奮，若不是快要下車，我也想聽聽師奶的投資心得。

大學竟然就建在鬧市之中，在旁不遠就是一間間大型購物中心，這就是青春的氣息吧，看著攘往熙來的人流，潮流的味道與我擦身而過，可惜，我的主修是中文，潮流注定與我無緣。

"大學真係大學，空氣都特別好。"

似是一種自我安慰，說真的我現在的心情非常緊張，因為迎新時候我剛好未能出現，比起一般新生我更是少了很多第一次，現在直接按照上課的日常，我會認識到什麼同學令我有點興奮同時帶點不安。

中文系看來會有不少女同學吧。

我自己內心的少許衝勁，想起一個人來到此地，這是我人生十八年頭以來最大膽的一次，就連父母亦不敢相信，我竟然可以來到香城就學，他們打從心底就覺得我被騙了，要不是有親戚到過香城，他們是絕不會讓我一個小伙子來。

"希望今朝枝旗有用啦。"

教學大樓彼此獨立，距離都是頗遠的，中文系更是被分配到最遠的位置，環境雖好但每天的路程都要浪費不少時間，這怕是不受重視的表現吧，路途上的行人變得越來越少，同行多是男生，莫非好人真的沒有好報嗎？

"同學仔你好呀！"

"吓？係係，你好呀。"

"你係今年新生？"

"係呀係呀。"

"唔使咁緊張，我只係想問你有冇興趣做義工啫。"

"你拎張去睇啦，拜拜！"

望著手上的傳單有種幸福的感覺，手中不自覺拿起傳單嗅著，鼻中傳來本是傳單的膠味，但現在我能幻想剛才學姐手上的香氣，看來今早買旗的確是有用的，那痴漢般的樣子有點過火，竟然在行人路中自然的閉目入神起來，希望不會有人看到吧。

"請問‧‧‧ ‧‧‧你冇嘢嘛？"

糟了。

2.

“無無… … 無事。”

“無事就好啦，係啦借問聲同學你知唔知教學大樓點去。”

回過神來發現正在問話的是個跟我差不多大的少年，裝束倒是普通，但為人卻有一份熱情在，這讓人有種自然親近的感覺，向來是個社交魅力等級挺高的人，這種人要不是真心真意，就有可能是個戲子。

“如果你係人文學系嘅學生應該就無行錯嘅。”

“哦，我係今年中文系新生，我叫潘仲基，多多指教。”

一個閉目露齒的滿分笑容，我好像看到他身上自行發出淡淡的金光，這是個人魅力滿分的光環嗎？

望見他如此熱情我已經有想跟他做朋友的衝動了，他不算是樣貌英俊，算是耐看的類型，跟他做朋友應該也能容易認識異性朋友吧。

真是天降的禮物啊。

“其實我都係今年中文系新生，我叫郭兆智，你可以叫我阿智。”

跟他握了手後就同步往教學大樓而去，他真是個健談的人，每每他說兩句就可以拓展到更多方面的提問，方向的拿揑很好，這都是我該學習的地方，太好了，這次真的是撿到寶了。

他根本就是活生生的泡妞教科書。

“係呢，你係咪都有入宿啊？好似未見過你咁。”

“哦，我都係剛剛到香城，新生啲活動我都無參加過。”

“原來係咁，我另外有兩個宿友都幾好人，可以介紹比你識，佢地都係同一科架。”

看來今天買旗的決定是好的，早知道就放多點錢，好讓我現在不會太過心虛，這種好事本就不該是我應得的，這種幸福來得有點突然。

大樓路程以成年男子來計算其實只要十五分鐘，但因為最後一段是上山的路所以會浪費多點體力，不般不太趕急的時候我看二十分鐘是大家的中位數，但我發覺香城的人步伐挺快挺急的，所以十五分鐘才是最佳時間吧。

大樓依山而建，氣派十足，加上外牆盡量保留舊時的風貌，內裡雖然已經改建很多，但整體給人的感覺依舊像是傳統的學府，人剛進去就自然的肅然起敬。

心情不說當然是非常緊張，大樓內的課室光鮮而且乾淨，上課的地點該是五樓，不算太高，電梯竟然配有聲線導航，這種無障礙的設計的確是高等學府的氣度。

課堂沒有多大意思，下課後仲基說四個人剛好可以為團隊匯報作準備，故大家可以多點交流，這就讓我又認識多了兩個同學。

其中一位據說是跟他的背景相似，都是祖輩早早來香城定居的異地人士，跟仲基不同的是他沒有生得一表人才，打扮就跟宅男同等，若不是他會打招呼我還以為他有發聲障礙，他可以只說一句你好後就靜靜站著，現在見他也只是在仲基引導之下才點頭回應，除了背景原因外真的沒有什麼讓我想到他們會成為朋友。

“你好，金浚源。”

“你好，我叫郭兆智，可以叫我阿智。”

只見他點頭一下，算是回應了我，隨後見仲基將電話拿了過來，我見到內裡有張相片，相中有個頭戴默鏡的中二病少年，身旁左右各有一個女伴，他說這也是同宿之一，他叫Hugo。

還是個住村屋的獨生子，向來也是有些背景，不能輕易得罪的。

仲基甚少說自己的故事，最後說再見的時候我也只是知道他住得比較遠，他住在大東北，比起我平常的路程還要誇張，也難怪他要申請入宿了。

認識蘇文三友對我人生轉變極大，如果時間可以倒流我想也會再認識他們，友情得來不易，更何況我沒有朋友。

一天過去身心都極累，在便利店先買了個便當，今天的便利店異常平靜，平常的師奶們也消失不見，只見收銀哥哥的面容有些許發白，雖然行為正常，但我隱隱覺得有點不安。

對於回家的路已經沒多大印象，直到洗澡的時候才有回過神來的感覺，這種感覺很奇怪，這時才醒起阿叔的說話。

功夫需要日夜各做一次，不知道我這種疲累的狀態是不是也跟修練了奇怪功夫有關。

如是者，我下意識的坐在浴缸之中，浸泡在水中我醒起阿叔早上摸骨的感覺，身體中嘗試重新感受那種奇怪的酥麻感，時間不知道過了多久，當我感受到了微弱的酥麻感後，眼睛張開的同時一道黑影閃出。

這時我才驚覺當晚絕對不是在做夢，碧綠的雙眼加上漆黑的毛髮。

那隻黑貓又再次出現在我眼前！

3.

黑貓只是站在牆角，一副懶散得樣子，牠趴在地上頭也懶得抬起來，第一次看到牠的時候明明還很抗拒我，現在出現是什麼原因，莫非牠真的是住這裡的。

“喂。”

黑貓沒有理會我，牠在閉目養神，我擦乾身體之牠也跟隨我回到廳中，牠一直沒有作聲，只是慢慢的跟在我背後，在我吃便當的時候看了兩眼就沒有興趣了。

看來牠是不喜歡魚肉的。

這真與我認識的貓很不一樣，接下來我一直嘗試以不同的名字呼喚牠，但牠一直都沒有理會，我玩著玩著也覺得沒趣的時候，打開了最新的動畫影集看看。

鑑於網上早早流出了劇透，我也只是快速略過，直到螢幕傳出一聲，黑貓竟然回過頭來，久久沒有回頭。

“比……比卡超？”

喵喵。

原來如此。

“比卡超。”

喵。

像是發現新大陸一樣的我這時終於又被牠勾起興趣，原來是比卡超，可惜牠一點都不像。

窗外的景色今天看來特別深沉，不自覺的覺得有種壓迫感，異常的局促，黑貓自顧自的坐在我雙腿之間，頃刻間又睡了來，剛打坐過後的雙腿總算是沒有太累，讓牠多睡點也沒關係。

“喵～。”

突然間牠跳開到地上向著門口方向目露凶光，爪都從掌中伸出來了，這種示敵的表現令我也十分緊張，門是鎖上的，而且我根本感覺不到什麼，莫非是另外一個世界的好朋友！？

“比卡超。”

黑貓突然回過頭來走到某個角落搜走那根幼木棍，幼木棍在手我感覺到室內氣溫忽然降低了不少，而視線由黑貓身上轉去門口時眼中看到的卻多了個身影。

從視覺上她該是個女孩吧，但面容有種說不清的模糊，似乎只要看到她就會自動失焦，身材較為瘦削，最重要的是她身體似是半透明狀，看來這個女孩並非我平常接觸過的那種。

黑貓雙目一道雷光閃過身影一躍向她攻擊，女孩沒有動作，任由牠穿過自己的身體，黑貓只是穿過她去到牆壁上，隨後借反彈又攻擊一次，可惜皆無效。

“你… …。”

我？

聽見她說出一個字，輕聲細語的，身體隨著聲線一同步近，感覺到她想要找我，不知道為何我沒有太過害怕，只是有點新奇，想不到第一次會是如此。

“你好。”

“你是『救』的弟子？”

救？這是一個名字還是一個名號？

而且她並非說本地話的。

她提起手指似是指著旁邊，莫非是阿叔?

“若果你指嘅係隔離屋果個，我係識佢但唔係佢弟子。”

早就猜到阿叔不是什麼正常人，想不到還養鬼，這女孩看起來很年輕，這般年紀死去怎看也不會是個容易對付的角色，加上手上的幼木棍我也只能對她造成物理傷害，普通系的招數對上幽靈系是無效這種常識我還是有的，但想來這女孩敵意不大，如有惡意她早就可以了結我了。

從小精靈的世界來看，我就只是一頭最普通的小哥達，幼木棍在手上的時候不知為何我有一種酥麻的感覺，似是有種微弱的電流在身上流轉，比卡超沒有放開敵意，女孩轉頭就走到牠的身邊。

“靈魂不完整的可憐靈體，攻擊帶著電流，舉手投足間自帶驚人敵意，本體還是貓，你就這樣顯露所有值得嗎？”

“喵～喵喵。”

“是嗎？你說是他將你喚醒，所以說他是你的主人囉。”

“你竟然可以喚醒這頭絕頂大麻煩，小子，你今後好自為之吧。”

我對於他們之間的對話沒有任何興趣，最重要的是女孩話畢後就直接穿門而過，雖然我不知道她這次來的目的，但顯然他認識阿叔，只要問他就應該會清楚一切了吧。

連忙收拾好後我立即走到隔壁按了按門鐘後，想不到三分鐘過去阿叔的門依舊沒有動靜，看來阿叔仍未回來，總是在最需要他的時候失蹤，只好回到家中等候了。

比卡超成了黑貓的代號，幼木棍又不知道被他藏到哪裡去了，牠的目光依舊不友善，剛才她說牠是個絕頂大麻煩，我相信她沒有必要嚇我，但最好這不是事實，明天還是去附近的廟宇拜拜吧，也好祈求一下學業順利。

當然也要問問姻緣，希望大學生涯不會就此白過。

“小子。”

誰！？

我左右搖頭的舉頭被比卡超看在眼內，家中沒有其他人，聲音的主人會是誰的最大可能就只有眼前的貓，既然女鬼都出現了，貓會說人話應該也不是什麼神奇之事，我為我自己這般接受現實感到可憐，但奇怪的事多了就變得普通，這道理還是很容易明白的。

“對，就是我。”

“比卡超？”

“本尊可不是什麼發電老鼠。”

“咁斷估你都唔係一雙普通嘅貓。”

“哼，本尊被逼封印千年，若不是你打擾，本尊如何會提早甦醒過來！”

“咁當時成間屋我枝棍可以用，我都唔想架，你大人有大量唔好同我計較啦。”

“本尊若是計較早就引天雷滅了你，如何還會回來幫你。”

“話說你返來搵我做乜？”

“本尊甦醒以來發覺伴生靈寶與人契約，最後發現那個人就是你。”

“唔係咁大件事呀嘛，雖然我鐘意睇神怪片，但我唔想做主角啊。”

“世間萬物講求緣法，既然它選擇了你，那麼你就認命吧。”

遠在北方的父母若在必然直接將貓殺了，可惜我天生手無縛雞之力，以往我覺得大城市如何吸引我，如今我就只想沒有搬進來，想不到十八年的青春快將要到頭了，我真的不敢想像跟隨這隻貓會有什麼下場。

第一天就已經見鬼，第二天會不會被惡鬼纏繞也是未知之數，阿叔究竟去了哪兒，快來救救我啊。

“小子，把左手食指伸出來。”

“哦，好啊。”

食指伸出就被牠鋒利的貓爪割破，一滴指頭血剛好落在地上，只見牠伸出舌頭將它抹去，隨即我心頭似是多了一道烙印般，心臟位置有種被異物填入的感覺，我帶著疑惑的目光看著比卡超，希望牠不會要我的命。

“本尊只是施了一咒，日後你若有麻煩就撫摸心口召喚本尊，本尊可不能讓你輕易死去。”

剛剛想起阿叔說過兩個月後來檢驗我的成績，莫非他要遠行兩個月？

那真的是麻煩了。

4.

安靜度過的一晚，晨早起床，在公園之中的確沒有阿叔的身影，向來自己的想法是正確的，阿叔真的是出了一趟遠門，如是者我只能遵循他的打坐方法，臭味好像是減少了，但又未能到達可以無視的地步，這種方法為何會放出毒氣，若是沒有這項必有的環節，我會更高興。

“今日晏晝先有堂，去搵下呢區有乜好食先。”

初來報到必須要找出這裡的美食，在以往沒有接觸過大城市，小區的美食不外乎一些醃製的果肉或者果汁弄成的冰棒，成本比較低廉又可以就地取材，這就是兒時的味道，看看四周一間間店舖鄰近，快餐廳對於我來說依舊有點陌生，甫走進去就有強烈的燈光照射著餐牌，價錢也不便宜呢。

“早餐都有咁多款啊！”

“媽媽，你睇下係口臭哥哥啊！”

這個小女孩不就是昨天在我旁邊經過的那位嗎？

今天又碰見她，看見她一身校服的樣子，不用猜測也知道是要上學去，她的母親面有難色看來是怕我會發怒吧，跟一個小孩計較，我還做不出這種醜事來。

“早晨啊，妹妹。”

隨後又跟她媽媽點頭算是打招呼，這應該可以讓她好過一點吧，畢竟我都放下姿態，小女孩開心的笑著，幸好我也有一些育成遊戲的經驗，這種簡單的解圍我也是懂的。

“唔好意思，我個女又失禮。”

“唔緊要，唔緊要。”

“哥哥你今日無尋日咁臭啦！”

“你個鼻都幾靈敏喎妹妹，你叫咩名啊？”

“我叫美美，啊！媽媽話唔可以同陌生人講自己個名架！”

“‧‧‧ ‧‧‧。”

“傻女，哥哥好人黎，你唔好亂講。”

“無事無事，我去買野食先，下次見！”

美美這個丫頭的威力難以想像，今天算是第二次見面，突然感受到背後有一道冷氣吹過，回過頭來什麼也沒有看到，出口的大門剛好半掩，應該只是開門造成的氣流吧。

“一個A餐唔該！”

大城市的東西都比較精緻嗎？照片上的魚柳看起來跟我眼前的看起來似乎是有點失真，商家的套路就是指這些吧，一口魚柳也好過黑心魚柳，明天還是去找找其他好吃的吧。

回到家裡的廚房發現，黑貓這老頭子又在搗亂，雪櫃是半掩的，看來需要跟他好好談一下規矩了。

“比卡超！”

“本尊說過不要再喊這個發電老鼠的名字，你想死麼？”

“雪櫃唔關你真係想死啦！你知唔知電費好貴架！”

“哼，本尊剛復活仍然需要食物，你這破爛的家什麼也沒有，餓死本尊你也會沒命的。”

不會吧！？

“你食住鄉下帶黎果啲咸菜先，今晚放學先買包貓糧比你。”

“可惡，你當本尊是你所認知的寵物貓嗎？”

“唔係你想食乜？”

“本尊要食牛扒。”

牛扒？

“牛扒好貴架，我自己都唔敢買，仲要買比你食，你都係殺咗我好過啦。”

“你只要帶本尊超市就可以，其他事你不用管。”

超市？不用管？

“你果然係絕頂大麻煩，仲想去偷食，比人發現我會好麻煩架。”

“你帶本尊去到門口就可以，沒有人會懷疑你的。”

“你呢種思想係殺無赦架。”

“本尊可沒有耐性跟你再說。”

一道電光自牠雙目放出，眉目突然冒起火來，你這只臭貓真的是太放肆了，真的是老虎不發威被當成病貓。

隨手拍熄了眉毛火後接著一掌接在想要按在牠背上，可惜未能如願，牠高高躍起再向我後腦一踢，暈眩感出現，我連一隻貓都打不過，這還有天理在嗎？

“你不帶本尊去也可，但其後會發生什麼事，本尊可不會救你。”

“你嘅要脅好成功，我投降。”

“哼，一點氣節都沒有。”

‧‧‧ ‧‧‧。

超市內聚集了不少的人群，牛肉攤之中有一位中年男子正在埋首工作，一副快將散架的眼鏡，他的辛勞沒有人為他分擔，他的目光只放在那部兩年前買的智能電話上，電話中的對話框中有一張他不想看到的照片。

照片有一位少婦與一位男子相擁而笑，那笑容是他自結婚以來至近年也沒有看到過，婚事早在八年前，但他一直以來都是辛苦工作，大家見面時間的確很少，想不到就是如此，一生中最愛竟然已投入他人的懷抱之中。

“原來你已經唔愛我‧‧‧ ‧‧‧。”

“係啊，佢已經唔愛你啦。”

“我咁愛佢竟然背叛我。”

“我可以幫你報仇。”

你係邊個？

當他回過來發現一個人影也沒有，只有一道空空的牆。

5.

你係邊個？

“我就係你內心。”

內心？

“無錯，一直以來你都收埋自己，而我就係因為咁而誕生，目的係幫你做自己唔敢做嘅事。”

“你係魔鬼？”

“我只係潛意識入面嘅另一個你，我同你係共生關係，你明唔明白？”

中年男子第一次聽到這個詞彙，但意思上沒有難以理解，只是這件事有點光怪陸離，一時間的確讓人難以接受。

中年男子目光離不開相中人，那個一生中的至愛雖說只是透過親戚介紹而相識的，但夫妻多年感情還是有的，更甚者他們已有了一個可愛的女兒，為什麼她還會如此？

原來她不夠愛我。

苦笑著的他將那副快要散架的眼鏡除下，手掌用力一握當堂裂成兩邊，他的憤怒無可宣洩，他已經陷入著魔的邊緣了。

“我已經生無可戀，我好攰身體就交比你啦。”

哈哈哈。

“放心，我會幫你好好報復。”

‧‧‧ ‧‧‧。

下午的課果然亦是非常無聊，不少同學直接趴睡，一些就只顧回覆訊息，甚少有人願意聽取知識，原以為大城市的高等學府會是多姿多彩的，但看來也只是跟中學上課沒多大差別，只是老師變得更加陌生更加機械而已。

“有同學可以解答一下這條問題嗎？”

老師或者該稱呼作教授，讀書好的人未必是一位好的授課老師，這點怕是學生也會理解，老師很多時充當的只是教授課本上的知識，以往還會被逼去關心學子，到了大學就沒有這一層束縛了，若是投契的還真的有可能會多加照顧，若是如一般學子這樣毫不理會的話，他們多是鐘聲響過後就自行離去，不帶一點雲彩。

奇怪的現象還有是若是太過雀躍回答時會被當成異類，偏激者更會指你過於做作，刻意與其打好關係，讓自己得到照顧。

人類總是內鬥厲害的種族，對於新知識的渴望可能早已埋沒在小時候，這是東方教育的悲哀，沒有什麼可說的，只是同學間也沒有太多交流，這就令我有點失望，仲基今天就缺席了，只有懶得說話的浚源回來了，Hugo看來也不會出現。

大家只是坐在隔壁，但卻似有一道大牆將我兩人隔開，我有點緊張，畢竟大家只是認識了一天，我可不想難得認識的朋友就此對我留下不好的形象。

我不知道課是怎樣完結的，但時間就是這樣過去了，對了，比卡超那傢伙會不會已經闖大禍了呢，我非常擔心，若是牠真的出事了，我又不能跟警察解釋牠的來歷，希望牠平安無事吧。

跟浚源說過再見後我立即去了超市看看，離學校也有半小時的車程，直到下車的一刻我的心跳依舊沒有減慢過，下車後就見到超市門口不知道什麼事聚集了人群，莫非真的是！？

“大家請馬上離開，大家請馬上離開！！！”

發生了什麼事？

“唔好意思，請問呢度發生咗咩事咁多人係度？”

“哦，你無睇新聞咩，好似話有個男人拎住牛肉刀脅持自己個老婆。”

吓！咁大鑊！

“唔同你講啦，我睇下可唔可以鼠到入去拍片先，可以賣比生果日報賺啲零用，嘻嘻。”

跟我交談的是一位四十來歲的大嬸，想不到遇見這種事師奶都有種戰地記者的自覺，差點就忘記了來這裡的目的，比卡超那頭大麻煩會不會仍在裡面呢。

走近到門口前十米不到已經有警察在戒備著，我不能再走近半步，然而，當我離開現場時在街角卻看到了牠的身影，這臭小子當真是在吃著牛扒。

“本尊還以為你不會來呢。”

“發生咁大件事，我以為你仲係入面啊！”

“哼，本尊需要你擔心嗎？你也太少見多怪，只是一頭小鬼而已，沒什麼大不了。”

小鬼？

“你係話呢件事係鬼作怪？”

“當然，陰氣不算重，應該只是剛偷走過來的小鬼。”

雖然不太明白偷走的意思，一個平常人突然會狂性大發，小鬼的話警察應該可以解決吧，經常聽警察有著正氣可以驅走邪靈，看見比卡超在大口咬住，我的心理也跟著不平衡，小鬼會不會也會找上我呢？

“本尊猜想你在心裡說本尊的壞話。”

“無，絕對無，點會呢。”

“本尊也懶得跟你計較，想不到第一次來就嗅到這種討厭的味道，我們走吧。”

走？

“不走？難道你還想去降魔嗎？”

“咁又唔係，但第一次遇到呢啲事，我想留低睇多陣。”

比卡超把最後一口肉吞掉，頭也不回的向家的方向走去，就像是看著傻瓜的眼神讓我感到不舒服，牠必然對這些事見怪不怪，畢竟都是差不多的存在，牠也只是靈體。

“咦？”

突然間牠一個回頭，難道牠發現有些事不對勁？

“裡頭的人跟你有點關係，緣線虛浮未成實質，看來是近日形成的，看來你真的該去看看。”

緣線是什麼東東？

“本尊說過世間一切皆有緣法，一個人跟你本來不認識但當你主動打招呼後就會形成一道緣線，緣線化成實質後就會形成牽伴，幸好只是虛浮，就算不去化解也沒有問題。”

雖然說法有點玄，簡單來說就是我跟他認識不久吧。

“口臭哥哥！”

美美？

專屬IG剛剛入冊 會周時放些大家不想知道的事 謝謝

加速

今晚會有

6.

“ 美美，你點會黎呢度嘅，快啲返屋企啦，呢度好危險。 ”

“ 媽媽頭先話去超市接爸爸放工，等咗好耐都唔見人。 ”

“ 唔係咁岩啊嘛!？ ”

比卡超那個恥笑的笑容已經讓我知道答案，若果事主真的是美美媽媽，那情況就更複雜了，小鬼為何會成功上身仍是未知之數，但既然認識了美美，這個忙看來是要幫的。

“ 哥哥幫你去望下爸爸媽媽係唔係入面，你同貓貓玩住先好唔好？ ”

“ 好啊好啊，唔該哥哥! ”

“ 豈有此理，你當本尊是… …喵喵~。”

美美一下子抱住比卡超，幸好比卡超在可以分散一下美美的注意力，在場的警察越來越多，不知道為何心中總有一種不安感，似乎牠口中的小鬼並不容易對付，壞事總是特別靈驗的，霎眼間店內傳出一聲槍聲，警察們都顯得十分緊張。

“小鬼吸食足夠的血食快要進化了，事件變得有點麻煩 。”

進化？不會真的是小精靈吧。

“小鬼只是最低等的靈體，一般靈智亦較為低弱，這隻小鬼能如此快吸食夠血食，看來他的血脈等級不低。”

“喂細路，快啲離開呢度，好危險。”

“警察哥哥，我媽媽好似仲係入面。”

美美可愛的話語令這位中年警察差點溶化，比卡超趁機逃離美美的魔爪，比卡超不知從哪兒掏出幼木棍，幼木棍自然落在我手中，電流充斥全身，整個人似是回復一點精神，而另外我又更能感受到超市之中的一股怨氣。

應該就是小鬼發出的吧。

“本尊要提醒你，小鬼一旦進化實力會提升很多，被奪舍的軀殼往往會有常人不會有的異變，但進化的時間會有一段虛弱期，你若是真的要幫這個忙，只有這麼一個機會。”

“比卡超，你可以打敗佢？”

“本尊剛甦醒能力尚未恢復丁點，最主要是你太弱讓我恢復得太慢。”

“若你有那個老頭的一成靈感，本尊也不至於此。”

阿叔？

“阿叔養鬼叻過我好正常啫。”

“他很強，雖然比本尊見過的厲害天師來說還有些差距，但差距也不遠。”

天師嗎？

“好了，小鬼已經到了最重要的一刻，本尊已經感應出來，你要潛入去本尊可以幫你掩人耳目，但只能保證三分鐘。”

三分鐘應該足夠我跑到牠面前吧。

“覆天棍雖然殘缺，但與你契約應該還可以發揮一丁點，你自行摸索吧。”

原來它叫作覆天棍，名字看來是挺霸氣的。

警察帶走了美美到安全距離，回過頭來我已經進了裡頭，比卡超能讓人視覺出現盲區，讓我可以隨意走動，只要不是太大聲響，我就能表演透明人間，呵呵，這可大部份男人的夢想啊。

店內有一個警察已經倒下，在他身上有一個中年男子以及美美媽媽，他的刀子架在她頸上沒有挪動，只是美美媽媽的表情看來沒有多大起伏，這就有點奇怪了。

“你點解唔愛我？”

“咁你又有愛過我咩？”

來自美美媽媽的回應，聽來當中夾雜了一點心酸，如我沒猜錯這感情問題應該還有一個第三者，但在場似乎看不到再多的身影，看來她那個情人沒有想要出現在此間。

“你既然唔愛我點解唔同我離婚？”

“我愛你啊，只係我好辛苦，我覺得好大壓抑，老公我… …。”

“你唔好再叫我老公，我會殺咗你同美美。”

“你想殺就殺我，美美係無辜架。”

“哼，我見到美美就會諗起你，所以佢都唔可以生存。”

受死啦。

糟糕！

我奔跑著沒有多想就向前拋出覆天棍，覆天想似是與我心有靈犀，不偏不倚的正中牛肉刀，我我隱身同時被解除，小鬼血紅的雙眼望向我，如同仇人般的殺氣像似潮水湧來，我不自覺的冷顫抖動，這個小鬼不會是誤會了什麼吧。

“呢個又係你新相好？”

“點會係你，阿智快啲走！”

“唔好意思，美美拜託我黎搵你地，估唔到你地真係呢單新聞嘅主角。”

“美美？佢黎咗！？”

“嗯，佢好擔心你地發生咩事。”

“喂小鬼，你上佢身究竟想點？”

“你係天師？”

“無錯。”

我硬著頭皮承認此事，其實我雙腿已經有輕微抖動，我用力捏著大腿肉，讓自己清醒著，此間滿是血腥的味以及殺意，我學習電影中的橋段，這種讓自己以痛換醒的方法，希望有用處吧。

“我感覺到你嘅恐懼，咦，你原來只係講緊大話，哈哈哈哈，差啲就比你呃到!。”

覆天棍被我用來打碎他的牛肉刀，但我感覺到他的體力應該也不差，以我這種體型應該接不下多少拳，必須拿回覆天棍，否則我命休矣。

“喂，細路，你靈感咁低快啲走，你未出師就想呈英雄？”

誰？

我回頭一看有一身便利店員服裝的男子站在門口，他身上有一柄掃把，頭戴一副極為顯眼的全白色眼鏡，最重要的是他是光頭的。

“我… …我黎想救人架。”

“你一個學徒靈感都唔夠嘅講話救人，你師父係邊個，我要好好向總會匯報呢件事。”

現在不是說這些的時間吧。

“呢度交比我，你帶個女人一齊走就得啦。”

“哪兒來的自信，我就先殺你！”

小鬼的速度好快，他放開了美美媽媽讓自己有著最完美的戰鬥狀態，而白眼鏡男子右手扭動了掃把的機關，隨即抽出了一柄桃木劍，劍上好像刻了一些英文字，奇怪為何我會覺得是英文字？

“就攞你黎試下把新劍，黎啦，孽障！”

便利店員的速度也不慢，他應該是個天師吧，那就是說他跟阿叔應該同行，我找到機會拾起覆天棍以及扶著美美媽媽，我倆向著門口方向而去。

“想走？哼！”

“你個對手係我！哼，符來！”

只見佢左手自腰包抽出一張泛黃的符紙，符咒貼在劍上隨即化成一道輕煙，劍尖處立即冒起金色火焰，小鬼看到後連忙退開十步，身上依舊被它弄得帶點焦味。

“天師，可惡嘅天師！”

“哼，我呢張SR金系滅妖金火符味道唔錯呢？”

SR? 這等級聽起來挺強啊。

“對我一個小鬼用滅妖金火，會嚟會太睇得起我啊。”

“絕對唔會，我戴丁一向滅妖都係講求一擊必殺。”

“你以為化成小鬼就可以掩人耳目，你陣味化灰都認到啊。”

“呢次係我心魔輸咗，估唔到一個小鬼身份就引到一個中天師出現，睇黎你呢區天師唔多嘅傳聞係真嘅，呢個消息絕對係最好嘅禮物，希望下次見面你唔會已經係一條死屍。”

“廢話留返拜山再講，受死。”

只見小鬼沒有反抗，滅妖金火一下子就包裹全身，金火燒淨後再次現出美美爸爸的身軀，他顯然已經力盡陷入昏迷狀態。

“好啦，手尾就交返比警察搞，細路你跟我走。”

去哪裡？

繼續出文

好的好的

文呢？

7.

「請問你想帶我去邊？」

「睇你學過『行氣』，而家帶你返舖頭先，有啲嘢要問清楚你。」

「呢度問唔得咩？」

光頭男顯得有點不耐煩，這次以前我根本對天師這個名稱沒有概念，最多也只是從電影中聽說過，小時候最喜歡三五成群一起看些恐怖片，那時看著殭屍片也會害怕，而家想起也有點可笑，但眼前的這個人好像不想放過我，跟他回去不會有好事，這是我多年來的直覺告訴我的。

「你覺得我同你討論嘅嘢可以比其他人聽？」

的確他說的是對的，這種事對其他人來說太過天方夜譚，若是公開了絕對會引起公眾恐慌，我想政府也有相應措施在防範，從小到大就覺得世上總有些事是一小撮人才有資格體會的，好像間諜、牽涉到國家級層面的東西，這些我從小就很有興趣，可惜人大了就只留下一些學債，成績也不好，根本無可能接觸到這些。

「我只係跟過鄰居學『打坐』，無學過咩『行氣』喎。」

「意思差唔多啦，行啦，咁多野講，怕我溶咗你咩！」

你知道就好。

我當然沒有這樣回答他，只是剛才那自稱心魔的傢伙稱他作中天師，我相信這個階級的天師絕對有能力輕易殺死我，我還有美好的青春不想死，當然他又不可能無故殺人，我想他們也是有些守則吧，他身穿便利店員工服，口中所說的舖頭當真是說便利店嗎？

「差唔多啦，你企開少少先。」

我心頭突然有股不安感，只見他突然抽中桃木劍向我旁邊的磚牆一斬，牆身沒有任何裂痕，只有一道古老機關開動的聲音傳來，完全與電影中那種罐頭音效相同，聲音帶動磚牆改變現出一道剛好足夠一人通過的大門，他目光轉到我身上，這顯然是請我走在前頭的意思，內裡有些許燈光，不算明亮但也足夠照明了，前方只有一道走廊，盡頭有一道木門。

木門自行打開，裡頭坐了個穿著白袍的便利店職員，口裡咬著一根熱狗，嘴邊還沾有茄汁，想不到剛進來就打擾了別人進食，莫非這裡是員工休息室？

「隊長，乜咁大整古，帶人返黎搞嘢都唔通知聲先？」

「單眼佬，你再講多句，今日你就同你細佬好好道個別。」

白袍男單手掩著下體退到一角，我正在為自己不知何故來到此地而感到困擾，戴丁不知在何處拉了張椅來，讓我先坐在上頭，他隨後進了另一間房間，看來應該是小倉庫之類，只見他回來時拿著一本灰塵比臉皮要厚的硬皮書，就似電影橋段般他用力一吹揚起所有的灰塵，可惜此處地方不大，很快就有三道可怕的咳嗽聲在此間表演交響樂。

「隊長，你今日係咪唔記得食藥啊‧‧‧ ‧‧‧咳咳。」

那個叫『單眼佬』的男子低頭痛苦的咳嗽著，不忘回頭一句痛罵戴丁，戴丁邊咳嗽邊翻開書頁，他用短小粗壯的食指在找尋什麼，翻了數頁後終於找到了就反轉書頁給我看看。

天師門規，第十二章第二節第一條‧‧‧ ‧‧‧。

「若無師門門派的學徒若要單獨行動必須由師長或已出師的師兄姊陪同，違反者如被發現皆由天師門收押處理。」

天師門跟中國古拳法是否有關係，聽名字就知道不是什麼好惹的角色，這個戴丁若是天師門下的中天師，想必高層就是上天師們了吧，如果他帶我回去他們的老巢，想必阿叔也未必能救我吧。

阿叔也只是與我認識不久，會不會救我也是個未知數，若是如此，此地不宜久留，必須找方法離開才行。

「天師，你應該仲未清楚呢個名代表住啲咩，但係你已經入咗呢個圈子，你已經無得返轉頭。」

這時單眼佬也插嘴。

「『行氣』算係初哥亦無體術架式功底，呢件學徒都未夠資格做嘅，隊長你係點搵到呢個生得咁高大嘅小朋友返黎？」

「佢『行氣』路線係道門正宗舊派，同我地新式果種唔同。」

「小朋友，麻煩你打個坐呼口氣。」

在兩個實力比我高出很多的大漢面前我沒有反抗的權利，我只能照他所說的做，運功一次後呼了口氣，忘記了此間沒有門窗，味道揮之不去，一下子就有種暈眩感。

「嘩，呢種惡臭真係得啲食古不化嘅老屎忽先會識。」

「身體嘅雜質仲有唔少，你持之以恆，十年之後中天師有望。」

十年！？

「戴‧‧‧ ‧‧‧隊長，其實我真係唔識咩天師門，不如你地放我走啦。」

「我講過，你入得黎呢個圈子就無得返轉頭，況且我地呢期好等人用，睇你大學生咁款應該都想搵份兼職啦，好啦，我就比個機會你試下。」

WTF？

是不是所有天師都是如此霸道不聽別人訴求的，我的人生不想與這些人有什麼關連，比卡超此刻若在怕也能有點機會逃脫，但牠力量未曾恢復不敢輕易顯露人前，牠似乎也不鳥這些天師，誰能來救救我啊。

「如果只係便利店嘅工作，絕對無問題，我可以。」

「便利店當然要你幫手，天師門果邊我地會幫你搞掂，今次心魔出動屬於『鬼級』任務，總部會派人落區，到時你唔使出聲睇住我地點就可以，明唔明白？」

鬼級，好像挺危險的等級。

「明白。」

「訊火符同飛鳥符都交比你，雖然只係E級符但都係最實用嘅，有危險就訊火符，趕得切留言就用埋飛鳥符，明唔明白？」

「明白明白。」

「總站人員應該凌晨時分就會到達，你十二點前過返黎，遲到後果自負。」

這怕是真的逃不掉了。

8.

回到家後就見比卡超一副看戲的樣子，想必是知道些什麼，想要幸災樂禍，牠似乎不知道我這個主人，快將要面對些什麼。

「比卡超。」

牠送上一對白眼。

「你對『天師』有幾多認識？」

「本尊不會再跟天師有任何瓜葛。」

喂，答非所問了。

「今晚我會見佢地啲人，好似有啲危險。」

「如果只是剛才那種級數的天師，沒什麼可怕的。」

「覆天棍可唔可以比我旁身？」

「本尊可不做蝕底買賣。」

「一塊牛扒用一晚。」

「成交。」

比卡超掏出覆天棍拋給我後就走了，我也管不著牠，只是想起夜晚心中有點莫名的不安，洗了個澡後打開電腦先想讓自己靜下心來，發現心裡的不安更盛，最後毫無辦法就只有去打坐了。

這次打坐時間是超越了之前每一次，直到心靈完全放鬆後呼出一口可怕的濁氣，這次就連屁股也忍不住一同呼了口臭氣，這次的打坐感受非常特別，因為由張開雙眼開始，我發覺看的東西都比平常要緩慢一點，也能看得比較仔細。

到了很久以後我才了解這叫作『頓悟』。

頓悟是一種機緣，打坐後能進入頓悟者心靈與靈感會提升至極高的程度，一般是超越同級數倍的。

此時才發現因為覆天棍在手，莫非是它的關係？

為了驗證心中的想法我放下了它重新打坐，情況依舊，這就似乎與它無關，但這種狀態下自己終於可以放鬆，這十分重要，因為精神充沛的關係我又胡亂耍了一通，想像自己是一個武林高手，終於半小時後我又變成滿身臭汗的，還捉住數只小強。

「噫？點解個心好似好熱咁？」

「別動，你剛才任由『真氣』胡亂游走，現在亂動可能會走火入魔。」

打坐。

「打坐照老頭教你的路線『行氣』，快！」

比卡超不知從那處冒出來，牠的語氣非常沉重，這種興奮狀態想不到原來會引起走火入魔。

「別一臉白痴，你知不知道一不小心你就會死！」

唔撚係呱？

這說讓我有點上心了，我閉起雙眼打坐，滿頭的冷汗，這時才知道自己原來很不舒服，有想要暈倒到的可能，比卡超此時一道雷光打在我身，刺激了我身體細胞，不讓我就此睡去。

「你睡了就會死，快醒過來！」

「為何會遇上你這麼一個大白痴！真是氣死本尊了！」

所謂的真氣在身體中游走飛快，每走一圈就有收縮之感，應該是身體吸收了吧，這道真氣很粗壯，至少我自己是這樣認為的，它在經脈中游走非常霸道，又讓我身體癢癢的，我感到身體肌肉不斷磨擦，有種脫胎換骨的感覺，這道真氣究竟從何而來？

「還剩一半，保持心神不亂，不要大意。」

覆天棍不知何時被我握在手中，我雙手自然捉住兩端，下意識雙掌抵著兩端，放開十指只靠手掌抵著，覆天棍與我形成一個循環，真氣甚至游走到它身上，真氣消耗得更加快，直到最後我好像聽到一聲撕裂的聲音，腦海中多了一道說話。

「靈心通明，心誠則靈。」

是一句經文？

「好了，累死本尊了，這次你欠了本尊一星期的牛扒。」

「一星期！？」

「你以為雷法可以胡亂使出嗎？那是本尊為了保住你性命透支了本源，幸好覆天棍吸收了你的真氣，本尊需要休養一星期，這個星期你不要多生事端。」

「今夜沒事的，那幫天師自號道門正宗，行事有著規矩，不會取你性命。」

「你有冇聽過『靈心通明，心誠則靈』？」

靈心通明，心誠則靈？

「本尊沒有聽過。」

「咁無嘢啦。」

「記得準備好牛扒，本尊告辭了。」

屋企又重回安靜了，此時看看鐘竟然已經臨近凌晨，是要起行了，但這時肚子才傳來一聲響叫，剛才為了疏導真氣用光了力氣，晚餐也沒有吃，算吧，便利店也會有食物。

簡單換了身衣物後就趕到了便利店，戴丁隊長如常站著，他身邊多了個少女，年紀看起來應該跟我差不多，想必也是兼職員工吧。

「隊長呢個就係新仔？」

新仔？

莫非她也是天師？

「無錯啊，佢就係東區夜巡隊嘅最新隊員！」

「妳好，我叫郭兆智，可以叫我小智。」

「叫我Jessie。」

Jessie不算高大，但樣子看起來有種英氣，少了一份少女的味道，從她的衣著也可猜測到，她絕對就是網上討論區一眾男會員都歧視的TB。

「單眼佬呢，屙屎使唔使成個鐘啊！」

「對唔住隊長！岩岩睇到最肉緊果集太入神！」

一道衝忙的聲音從便利店中通往倉庫的門後傳來，那人一手智能電話另一手剛剛洗濕，這個人不能跟他握手啊。

其實在場還有兩個特別安靜的人，兩人都在清潔和上貨，他們沒有交流沒有對話，只是在埋頭苦幹。

戴丁一手搶走了單眼佬的智能電話，對他表示極度不滿，Jessie同時加入戰團，堂堂一個大男子被一個少女罵得抬不起頭來，我就是一個局外人一樣，當我肚子的餓聲傳出後這種尷尬就一下子消除了。

「噫，咪住，細路你對眼做乜咁紅。」

「單眼佬！」

戴丁立即呼喚手下，單眼佬雙手擒拿我沒法逃離他的魔爪，他從衣袋中取出一枝小型電筒照進我眼中，隨後搖了搖頭，又下流般的暗笑著，他一定是猜錯了什麼！

「隊長，佢陽氣透支，有啲虧啫。」

陽氣透支？

「後生仔血氣方剛，但都唔好過量，要適可而止。」

Jessie不忙補刀。

「下流。」

喂喂，你們一臉理所當然是什麼一回事？

此時外面車聲瞬息而止，就像是突然憑空出現，沒有一點先兆，這是天師門的特殊手法？

「東區夜巡隊隊長戴丁。」

「回長官，在下就係戴丁！」

「好，編號#0811345，鬼級任務『心魔』附身，任務完成度80%，對於未能完美達成，總部需要一個合理解釋。」

「回長官，因為途中出現一個意外，我地意外發現一位流落在外嘅天師學徒。」

「他人在哪方？」

戴丁望著我但沒有示意讓我說話，我只是回望了他，那位長官也就知曉了，戴丁準備回話時那位長官先行問道。

「你過來。」

9.

「你過來。」

我下意識就接受了他的邀請走了過去，就像著了魔般無法逃避，我重回意識的時候，那位長官的手已經按在我下腹位置，眉頭一皺，該不會是懷疑我吧？

「你說他只是個學徒？」

戴丁隨即點頭，長官一手反握將我按到在地，戴丁一行人表示不解，我身體本該痛苦，但卻超越我想像，疼痛感不大，但行動受控很不舒服。

「他經脈粗壯結實，顯然已達『下天師』標準，哪裡來的學徒如此厲害？」

「回長官，我幾個鐘前先驗過，佢靈感弱而且『行氣』只是初哥，點會經脈粗壯！？」

「質疑上官是不好的，你自己看看。」

「噫，真係奇怪啦。」

戴丁派單眼佬替我檢查，與上官的猜測一樣，我經脈打通的情況到達下天師階級，但靈感依舊好薄弱。

「隊長我地今次可能真係執到寶都未定！」

「寶你個頭！佢無緣無故咁樣會比人帶返總部，我點同佢師父交代，你知唔知得罪一個老屎忽有幾麻煩！」

師父？

阿叔！

可惜佢出咗遠門，唔通今次真係神仙都難救？

「此子要先帶回總部，東區夜巡隊不需要來歷不明的人，你們明不明白？」

戴丁一副洩氣的樣子，Jessie則一臉同情，大家不要像送殯的樣子好不好！

只有單眼佬看起來還很冷靜，似乎他想要為我解圍，我投以感謝的目光，希望他快點說話。

「靈心通明，心誠則靈。」

我下意識默念此經文，心臟位置勃然跳動，長官更加用力按著我雙手，好讓我不能逃脫。

「不要亂動！」

「好了，任務獎勵物資明早會送達，我就帶他先行離開了。」

此時腦海又想起戴丁說過，當你進入此圈子就別想離開這句話，我當初去救人難道是一件錯事？

「等等，長官。」

「還有什麼事？」

單眼佬帥氣的用中指抬了抬眼鏡，然後神色凝重的說道。

「呢個細路『行氣』古樸歸真，我想長官如果搵到佢師父會係道門大幸。」

「小子，打坐行氣。」

哦哦哦。

「原來如此。」

只見他對我的眼神完全改變，收起了先前的敵意甚至眼裡帶點尊敬的目光，這是什麼回事？

「他的身份不宜暴露，此事我會先回報上去，我想問的是尊師是否還在？」

「啊啊啊‧‧‧ ‧‧‧佢話出趟遠門應該要去兩個月。」

只見那位長官口中默念著兩個月，隨即搖頭笑笑，對我竟抱拳禮，雖然我不知道這個拳禮的意義，但他的態度很明顯是給阿叔的尊敬，我只是個媒介而已。

「這位小兄弟的師父是重要的人物，此番就不作透露了，不過這次的鬼級獎勵我可以私人為你爭取多一點，就當是給這位小兄弟的見面禮。」

他臨走之時拍了拍我的肩膀，就像是長輩看見後輩一樣，這種突然的親切感有點奇怪但我感到一絲的溫暖，這是自我搬來以後第一次感到的關懷。

戴丁自這位長官離開後就沒有多講話，他拉著單眼佬去了角落位置不知道又在談論什麼，而且眼神不時傳來一陣寒意，這種排斥會不會太明顯了。

這時Jessie卻跟我說話。

「小智，你讀緊大學？」

「係啊，蘇文大學。」

我話題終結者附身般的回應著，跟異性的溝通讓我有點緊張，一時間腦部運轉不起來，我怕已經臉紅耳熱。

她接著說。

「噫，我都係喎！」

「等我估下先，你咁毒一定係讀工程啦！」

雖然我毒這個事實無法否認但這直接攻擊的傷害太大，我無法再給予回應，幸好戴丁隊長此時回來了。

「估唔到你來頭都唔細，經脈仲一下子打通咗，不過對你來講未必係一件好事。」

「小朋友，你打坐果陣係咪有覺得心口好熱？」

單眼佬又來斷症了，他應該是位醫師吧，不知道他是不是國家認可的那種，不過若是那種也不會來到此地當個默默無聞的天師才對。

「係，好彩無真係走火入魔。」

走火入魔？

戴丁與其餘兩人都笑了，似乎我說了一個不錯的笑話，他們的眼光就似是看著傻瓜般讓我很不舒服。

「如果你係一位中天師我都可能會信你，小智下次唔好再講呢種笑話啦。」

可是比卡超也是說我差點就死了啊。

「Anyway，今晚你表現得好好，聽日夜晚我地會慶祝同分配啲任務獎勵，順便歡迎你加入東區夜巡隊呢個大家庭。」

順便？

「咁大家聽晚自己蒲頭啦，七點不見不散，散會！」

「小智，早啲返去瞓，下次任務你都要一齊去，平時要勤力啲打坐，知唔知道？」

「係嘅隊長。」

Jessie已經換好便服，速度之快就跟男生小便一樣，單眼佬只是脫了外衣白袍，戴丁隊長原來是住在店內的，這夜揭開了我人生全新的一頁，而我被阿叔拉了進這個圈子，有沒有人願意聽聽我的意願啊？

‧‧‧ ‧‧‧。

另一邊廂，阿叔一人走在北方的密林之中，隨行的還有幾個人，他們都身穿夜行衣有點在拍攝古裝片的感覺，他們體術了得，速度一直保持在全速奔跑的狀態。

他們走了大半個鐘才在一處墓前停了下來，那座墓地有成年人高，碑立在其中，碑上刻有主人的名字，以及一些生辰八字。

「此處是最新一個發現，請鄭天師出手開棺。」

「你地當阿叔係開鎖佬啊？」

我漸漸留名
不帶走一片雲彩
直到連登收皮

出文啦

用錯ac ?

講多次 四天後見大家

唔好走數，唔係就閹咗你同單眼佬

好的

報個到先 要等多等

鉸剪準備好

10.

「天地無極，乾坤借法，天雷引身，急急如律令。」

「破！」

八道天雷同時降下，每一道都粗長如臂膀，前後不到數秒整個棺槨就燒起雄雄烈火，其後一聲尖叫在其內傳出，聲音奇怪不像是生物可以發出的，金屬交錯的刺耳聲不絕，阿叔吐了口濃啖，右手食中兩指夾了黃符一道，無火自燃。

「今次有啲料到，你地讓開百步。」

所有人同時跳走，黃符燒盡以阿叔為中心展開了一道無形的罩形封印，屍氣被困著不能接觸空氣，屍氣能透過大氣傳播，要造成屍變不易，一般都在控制之中，棺槨製造時都加入防止屍變的材料，材料上乘的更自帶鎮壓功效，故不用擔心引起公眾恐慌。

但遠古道門有一批渴望長生者曾做過不同的殘忍實驗，最終變成了一種邪異的修行，可以讓人死後依舊可以活動，但無辦法產生靈智，只有殺戮與食欲。

「『飛殭』都唔算太難收拾，如果係『魃』阿叔就走先啦。」

阿叔依舊多說話多做事，殭屍傳說眾多，在道門盛傳的是遠古神獸『犼』被封印後只剩下軀殼的神獸與通天妖木枝幹結合，妖木的靈知與嗜血變成天地間的第一隻殭屍，『將臣』。

「吸血同弱智睇嚟係『將臣』後代。」

「鄭天師需要幫忙嗎？」

「你地企開就得啦，入埋嚟只會阻止阿叔做嘢。」

其他人點頭稱是，不用出手證明阿叔對自己十分有信心，黃符化成了封印結界，隨後他取出一雙紅筷子，紅筷子身上有著金黃色的紋路，看來並非凡品。

「老友，開餐啦。」

手中的『老友』泛起金光，阿叔身法一展腳下的人字拖連連作響，顯示出他雙腳的動法飛快，百步只是一個呼吸的時間，紅筷子劃破空氣轉手間已經夾在飛殭的頸部。

「好人好者做乜殭屍，安息啦。」

阿叔手指用勁紅筷子輕易夾斷，首級飛向封印結界的邊緣，但在外的所有人都沒有動手，因為阿叔仍未發聲。

「今次竟然係飛殭，好彩係阿叔我出手，一般上天師缺少對戰呢啲古董，睇嚟你地今次係有心邀請我。」

「當然，鄭天師乃『降魔天尊』門下，此事自當邀請閣下出手。」

「你地組織道門唔會唔理，你地最好唔會做出危害社會嘅事。」

「天師放心，『領導』研究的是造福人群的事，絕不會危害社會。」

「呢啲事我唔管，既然事了我就先動身，照舊過數去戶口，再見！」

清理打掃場地的時間過去，移開棺槨後現出了一道秘道，這是打通第一道防禦飛殭之後露出的通道，能有這種守衛的墓穴必然有著大秘密，不會如此簡單。

「快，快，快。」

一行七人穿戴整齊裝備的士兵在領頭的摸金校尉指示下一步步走進穴中，穴中並沒有如電影中詭異多變，只是外圍的機關比較老舊，年代久遠的東西越需要時間去考證，到一行人終見棺槨之時，在外的天色已然光亮了。

「陽氣正盛，事不宜遲。」

「等等，現在開棺會損毀大部分，棺槨就不值錢了。」

「難道你們還想多留一天？」

「好了，你的任務完成了，來人送先生回城。」

「你們知道什麼！？沒有我，你們都得死！」

「危險的事你做了，這之後的事你若想再參與就掂量自己的斤兩夠不夠？」

豈有此理。

他雖然怒不可遏但無奈受人管制無法再多說什麼，只能離去，一行七人在旁簡陋的建了個帳篷稍作休息，時間來到旁晚大家的焦點又重新回到棺槨之上。

「隊長，監察儀的數字有變。」

「嗯，比正常數字高了十度左右，還可以繼續任務，大家動手俐落一點，快！」

四人帶著爆破工具安固在四方，開棺簡單直接，一聲下令爆炸聲傳來，棺槨上蓋被炸成碎片，只留下盛載亡者的底部，沉睡中的主角沒有醒來，只是一條掛在他頸項上的古樸頸鏈十分誘人，它的色澤透露出價值，絕對不是什麼現代工藝。

「老六，鑑別。」

「回老大，是古秦時期。」

「這回可是大發了，大伙收拾一下要準備回程去。」

眾人一同呼好，但其後的諸事不順讓眾人都覺得事情並不簡單，尤其是頸鏈已被收好，大家的目光就沒有離開過。

各懷鬼胎。

「老大收拾好了。」

「想不到收拾到現在了，凌晨三點鐘，走吧走吧。」

「老大，老四不見了！」

什麼！？

文呢

等我放工再打

冇文要罰

重係冇文

11.

慶祝的時間快到，我才剛從大學下課，門口不知道為什麼多了一群人聚集，一問才知剛有位同學抵受不住壓力輕生了。

「大家唔好圍住阻止阿sir做嘢！」

人群逐漸散去，屍體沒有太多人看見，剛開學就出現這樣的事對學校來說當然是絕壞的消息，但校方人員派出的數目不多，只見大批警員在封鎖現場，亦有些師兄姊在提供有用消息。

等我回過神來已經站在便利店前，戴丁隊長在佈置著什麼，不是還要開店嗎？

「新仔過來幫我撳住個角位先。」

哦。

「唔該晒啊，估唔到仲有你咁準時嘅後生仔！」

莫非所有人都未到！？

「除咗Jessie講咗要晏啲，單眼佬就例牌遲㗎啦。」

「仲有兩個… …。」

我細聲提點道。

「哦！佢兩個唔會參加，佢地身份有啲特別，唔多算係我哋自己人。」

「咁我有冇嘢幫到手？」

「都七七八八啦，你打個電話比單眼佬啦，問佢叫完雞未？」

「叫雞？」

「係啊，我叫咗佢去KFC買兩桶雞，一去就兩個鐘，佢返嚟就知死！」

哦，仲以為真… …。

「新仔，雖然未知你師父係邊個，但我個個都係好人嚟，有咩事我地會保護你，放心留喺係度唔使咁擔心。」

看來我樣子是不是太殘了，想不到讓戴隊長擔心，隨後就見單眼佬在門口雙手拿著兩大桶雞件，招牌眼鏡卻不見了。

「點啊你，又比人打到唔見眼鏡啊？」

「唔係啊隊長，啱啱見到隔離街個林牧師，你知佢地有幾煩㗎啦！」

「佢又想導你戒丁？」

「今次佢送咗個耳機比我想抬我返去聽聖詩啊，好彩我跑得快咋！」

「咁你副眼鏡呢？」

「林牧師拎走咗話神會領我去搵佢拎返啊，佢真係癲㗎。」

戴丁忍不住嘴角上揚，他們一直跟教會不對付，想不到這位林牧師不擇手段，單眼佬雖然好色但也不至於傷害女性，如今看他有點可憐，有點同情他的遭遇。

「新仔，你信唔信神㗎？」

「吓？？？」

「喂，單眼佬勸你唔好搞新仔啦，到時佢師父搵你算帳唔好要我幫你手啊。」

單眼佬被逼得想哭的樣子讓我十分好奇，林牧師的威力我有點想去見識見識，我沒有表露出這個意圖，有機會找仲基和浚源一起去看看，希望他們有興趣吧。

Jessie不久後也來了，聽聞單眼佬的事也笑得快哭出來，單眼佬十分無奈，他的眼鏡好像價值不菲，他必然不會輕易放棄，上教會也不是什麼難事，雖然我沒有經驗，但教會不是黑社會應該還好吧。

「包裹簽收！！！」

戴丁隊長立即奔走到門口外，我們一行人看著人高的補給箱子有點驚喜，包裝打開後發覺是兩層的箱子，中間有機關可以將箱子兩層分開。

上層寫著夜巡隊，下層則寫著一個「智」字。

莫非是給我的？

「新仔，估唔到總部咁重視你喎！」

單眼佬雙手東摸著西摸著屬於我的箱子，不知為何我有點噁心的感覺，幸好Jessie看不下去一拳打得他飛向牆角，她的蠻力真的很可怕，我一定不會得罪她。

「阿智，你打開比我開吓眼界啊。」

我順勢打開開關，有點緊張的心情，打開後只見到一套金黃與黑色交纏的古裝道袍，另外還有一套貼身的夜行衣，最後有一條腰帶配有一個標準大小的符袋，據他們說這是一套標準的總部人員出動套裝。

「噫，點解無配埋桃木劍？」

單眼佬問了一個非常好的問題，戴丁也有點好奇，當然我未得知這套行裝的價錢，若是知道我必然第一時間就賣掉回老家，不再回來了。

「你估個個都係「鬥戰天師」啊？我諗喺佢地未知新仔嘅風格，所以先唔配埋桃木劍啫。」

「阿智，咁你想做邊種天師啊？」

邊種天師？

「借問聲天師有分幾種啊？」

大家已經見慣不怪，我真的是新仔天師，一點基本知識都沒有，戴丁隊長又拿出那本厚得可怕的厚皮天書出來。

「古時道門修行講求『財侶法地』，四樣都齊備先可以支持修行，所以就衍生好多副職業。」

「好多呃你十年八年嘅風水佬都學過啲『地部』嘅皮毛，道門嚴格控制所以有真本事嘅都唔會出嚟呃神騙鬼。」

雖然不明白但聽起來好像很厲害。

「新仔，我地所講嘅鬥戰天師並唔屬於呢四樣入面，算係最傳統嘅一種，只專心修練同為道門出力降魔伏妖。」

「鬥戰天師算係現代道門一個統稱，因為好多古籍已經失傳，而幾百年前『降魔天尊』橫空出世，咁先確立完整一套修行系統，算係真正嘅開山老祖。」

「咁成為鬥戰天師有乜條件？」

「睇你都蠢唔晒，鬥戰天師需要好多考試，唔係道門唔會白白養你成為鬥戰天師，一般成為鬥戰天師都需要三個條件。」

三個條件？

「靈感強，體魄壯，意志堅。」

… …。

為何有點三字經的感覺。

罰啦罰啦 文到

重要得咁少文

12.

事件過去一個多月，我已經有點習慣在便利店的人際關係，戴隊長平常不會現身，店中多是單眼佬主持，說是主持但也只是露個臉而已，因為工作都是那兩位在幹，他根本就不會過問，我也是跟兩位學著才懂一點，幫忙算不上，就是不想白領這一份薪水。

「新仔，入一入嚟！」

「係係，咩事搵我？」

「今晚Jessie請假入camp，你幫手頂多更，我都有啲事要走先。」

「好啊，我無所謂。」

其實我都是看著兩位在做，他們平常都少說話，只會在放飯的中途說上一些家鄉話，我聽不明白有時候也會跟他們打招呼，但他們似乎都有些冷漠不想理會我，我這個月跟他們說上話的時間比起上廁所還要短，甚至我只是在更表看到他們的名字，從未有試過叫叫看。

「戴隊長？！」

單眼佬走後十分鐘隊長就來了，他沒有說什麼事就走入房上鎖，半小時後才出來，我看他一臉綠色似乎吃錯東西，剛才應該是辛苦的廁所大戰，我今晚絕不會進去的。

「早知隔離街個林牧師無好嘢，請我食過期嘅手信，好彩我留低咗張包裝紙，頂佢個肺過咗一年都敢送比我食。」

「隊長，你食粒藥穩陣喎，可大可少㗎。」

「中天師體魄無咁差，佢一定做咗手腳，唔係我邊會中招。」

「係啦，單眼佬呢？頭先入去唔見佢喺入面？」

「佢話有事走先啊。」

「仆街仔九成又走去賭馬。」

… …。

「唔講佢啦，總部有一份文件要比你簽，你入一入嚟。」

入去？！

「做乜腳震震咁，爽手啦，我仲有啲痛啊。」

哦哦哦。

「你師父身份特別唔可以暴露，呢度係一份佢簽咗名嘅授權書，佢有嘢交低比你，你自己簽個名就拎走，唔好比人知。」

「事關道門，你知道後果。」

我點頭後就簽了名，既然被逼加入了道門就沒有所謂了，反正我在這裡沒有親人就只認識這些人而已，當然還有大學裡的幾位好毒友。

「大家的普通話(一)？」

阿叔玩我？

到我下班回到家裡拆開包裝就見到這本書，我不知該笑還是哭出來，比卡超吃著我買回來的牛扒，牠從不吃其他東西，我問他為何會如此愛吃，牠只說是因為想吃。

我試試翻開書頁，電影當中常有的換書包裝的套路沒有出現，這真的是一本教我普通話的書，不過在書背後有一隻光碟，這年頭還有人用光碟，阿叔當真是古老。

幸好我的手提電腦也是很舊的款式還配有光碟機，光碟內有一段錄影片段，片中人正是阿叔本人。

「阿智，估唔到教你打坐會拉你入咗個萬劫不復嘅地獄，阿叔好對你唔住，你放心只要我一句說話你隨時可以走，唔需要有咩顧慮，阿叔係道門嘅地位唔低面子夠用，有決定隨時同丁仔講聲，佢會同總部匯報，阿叔好快返嚟，到時請你食飯賠罪！」

不知為什麼，我竟然有種想哭的衝動，從阿叔的說話當中有一種內疚的心情，雖然我是很怕，但收了人家的禮物現在退出還是有點不好意思，阿叔怕是快要回來了，到時再決定吧。

電話響起了，竟然是浚源。

「智，得閒？」

他說話依然一貫簡潔。

「有事？」

「嗯，有個約會，你陪我去。」

「而家？！凌晨喎！」

「係，地址比你，拜。」

喂，我未應承喎。

果然收線之後他就給我一個地址，坐落在白領最愛去的地段，那裡的消費不低，當我去到的時間已經是一個小時後，浚源在原地踱步不時周圍張望直到我到來。

「做乜咁急，係咪個女仔你好鍾意？」

「唔…唔係，係女朋友有個朋友單身所以想介紹比你。」

從未聽過浚源說過如此長的一句話，原來是想介紹給我認識，等等，他已經有女朋友了？！

「你女朋友係？」

他手指指著我背後，這個樣貌很熟悉的樣子不就是當日派傳單給我的學姐嗎？

「妳？！佢？！」

「Hello，估唔到我地都幾有緣啊，你叫阿智係咪，我聽佢成日提你個名。」

浚源眼光有點幸福，我很羨慕啊。

「係啊，我叫郭兆智。」

「叫我Helen，你好。」

「佢好似就收工，你地等多陣。」

就收工？

「佢係呢頭返工，成日OT㗎，今晚都係所以先約到咁夜，你唔好介意。」

唔會唔會。

我有點期待那個女孩，已經出來工作的女性，浚源約我有很大部份是為了應付Helen，我沒所謂，當是認識異性朋友也不錯的。

說時遲那時快，女孩來了。

她個子不高卻有一對動人的水汪眼睛，樣子不俗，這真的是沒有人追求嗎？

「唔好意思啊，我已經跑過嚟㗎啦！」

見她喘不過氣來的臉紅樣子，的確有點讓人多看幾眼的衝動，她手上很多怕是工作用到的東西，我出於好意的幫忙，她則說有些重要的東西不方便交給人，我只能幫她提著手袋，四人向一間二十四小時營業的餐廳出發。

「大家第一次見面，不如自我介紹？」

Helen負責帶動氣氛，她算是駕輕就熟，應該有不少控制場面的經驗吧。

這個小女孩叫阿如，她說不喜歡自己英文，說是朋友都會叫她阿如，所以大家都稱呼她阿如。

她比我大一歲，這有點看不出來，我想男人都會有一種保護弱小的責任感，看到她更加會想如此，她分享了很多辛苦及些許趣事，我跟浚源吃比說話多，一來是沒有太多話題，二來男人的話題不太適合她們。

「係啦，阿如聽日放假，大家有冇時間去玩吓？」

「唱K?」

浚源不知哪來的提議她們都叫好，我剛好明天也是不需要回便利店，只能答應了。

… …。

廚房內。

「老細，真係煮呢啲嘢比人食？」

「無事㗎，叫你煮就煮啦。」

「法師話要咁先可以改變我呢一年運勢，你識條鐵咩？！」

「總之我咩都唔知，有事唔好怪我爆你大鑊。」

「得啦，你仲想唔想收錢？」

他倆在看煲中物，臭味與香氣交錯，不知道是什麼東西在翻滾。

… …。

「餓死我啦，大家都趁熱飲啦！」

等咁耐得咁少文

對唔住先